黑幫仇殺案洩密 兩警涉賣料落鑊

【東網專訊】警隊爆出警員涉嫌將調查中的謀殺案機密資料輾轉洩露給案中疑犯、藉以索取金錢的醜聞！涉事兩名警務人員疑以權謀私，作出四項不當行為，包括要求金錢報酬，以取得並將一宗謀殺案機密資料洩露給第三者，目的是向謀殺案疑犯「通水」，包括討論證據的強弱，以便讓謀殺案疑犯受查時如何應對。該兩名警員昨被廉政公署落案控告一項公職人員行為失當罪名，而一名工程商人則被控協助及教唆公職人員行為失當，三人明日在九龍城法院提訊。

三名被告分別為警署警長葉國良（五十歲）、警員李潤福（四十七歲）、以及鋼鐵工程公司負責人洪偉明（四十六歲）。據悉，葉國良及李潤福分別於一九八六年及八九年加入警隊，其中葉於案發時隸屬九龍城區，而李於案發時則隸屬天水圍分區；兩人於去年六月被捕及停職，昨日同被控以一項藉公職作出行為失當罪名，違反《普通法》。同案的洪偉明則被控一項協助、教唆、慫使和促致藉公職作出不當行為罪名，違反《普通法》，三人已獲准保釋，以待明日應訊。

葉及李均被控同一罪名，指他們涉嫌於前年十月八日至去年六月七日期間，在執行其公職過程中或在與其公職有關的事上，無合理辯解或理由而故意及蓄意作出四項不當行為，即促致取得警務處調查一宗謀殺案的機密資料；明知洪偉明會將該等機密資料轉交有關謀殺案的疑犯，而仍向洪洩露該等資料；互相討論該等機密資料所透露該謀殺案的證據狀況及證據強弱，目的是建議有關謀殺案的兩名疑犯在警務處調查時如何自處；兩人並為上述作為而要求金錢報酬。

另一項控罪則指洪偉明涉嫌於同一段期間，協助、教唆、慫使和促致李潤福在執行其公職過程中或在與其公職有關的事上，無合理辯解或理由而故意及蓄意作出不當行為，即連同另一名警務人員作出上述作為，包括與洪討論有關謀殺案的證據狀況及證據強弱。

廉署表示，該署較早時接獲貪污投訴，經調查後揭發上述涉嫌罪行，並指警方在廉署調查案件期間提供全面協助。

警方發言人則回應指，該兩名警務人員已經被停職，由於案件已經進入司法程序，警方不便作出評論，但警方強調非常重視人員的操守和誠信，對於貪污採取零容忍的態度，一直推行反貪策略及制訂了誠信管理綜合綱領，並致力採取果斷行動杜絕瀆職和不當的行為。

更多新聞，請瀏覽東方日報網頁：

唔驚比人尋仇

又有

警方強調非常重視人員的操守和誠信，對於____採取零容忍的態度，一直推行___策略及制訂了誠信管理綜合綱領，並致力採取果斷行動杜絕瀆職和不當的行為。

有冇一次係冇依段

究竟香港警察個人審係咩準則
咁撚多依d垃圾入左去做

識吠

學歷低